歐盟：你台「一國兩制」大戲仲做唔做 ? ; 中共：你理鳩我呀 !

歐盟批評港府押後立會選舉 中方稱歐盟無權干預
最後更新時間 2020-08-04 12:12

盟發聲明，批評特區政府引用緊急法押後立法會選舉1年，呼籲港府重新考慮有關決定。

中國駐歐盟使團回應指，香港是中國的特別行政區，立法會選舉是中國的地方選舉，純屬香港內部事務，任何外國政府、組織和個人都無權干預，亦沒有理由干預。發言人表示，面對嚴峻疫情，特區政府決定推遲立法會選舉，是保護香港市民生命安全和身體健康的正當之舉，亦是保障立法會選舉安全和公正公平的必要之舉，港府決定符合世界通行做法，合情合理合法。

歐盟外交與安全政策高級代表博雷利在聲明中指出，推遲立法會選舉，會拖延民主授權的更新，令人質疑港人能否行使基本法所保障的民主權利及自由；又指取消民主派人士，包括在任議員的參選資格，亦削弱香港作為一個自由開放社會的國際聲譽。

博雷利強調，最重要是立法會選舉，必須在有利行使基本法賦予的民主權利及自由下舉行，呼籲港府重新考慮這些決定。

原文網址：

ccp:noted
再嘈唔俾你賣車

場戲都唔知做黎做乜